【彭博】1.9萬億美元放水法案簽署：比特幣勢如破竹再創新高，首次攻破6萬美元大關！

-- 在外界對比特幣有望獲得更廣泛應用的樂觀預期提振下，這一全球最大數字貨幣的漲勢再度發力，首次突破60,000美元。

倫敦時間12:22，比特幣攀升至60,012美元。該加密貨幣曾在2月21日觸及前高點58,350美元，隨後出現暴跌。美國總統拜登周四簽署1.9萬億美元的疫情紓困法案，增強了金融市場的樂觀情緒。

倫敦加密貨幣借貸機構Nexo的管理合伙人兼聯合創始人Antoni Trenchev表示：「比特幣展現出了傳奇般的韌性。每一次回調都是再次上漲的機會。」

過去一年中，由於機構興趣日益增加，再加上投機需求，比特幣上漲了約1,000%。擁護者認為這種加密貨幣是一種類似於黃金的儲值工具，可以對沖通膨和美元疲軟。其他人則認為，比特幣的暴漲只是一個經濟刺激措施催生的巨大泡沫，並且必將像2017-2018年的漲跌周期一樣最終破裂。

然而，業內人士認為，機構對比特幣認可程度的上升將阻止這種命運，特別是特斯拉公司對比特幣投資15億美元並且其執行長埃隆·馬斯克在社交媒體上宣傳這種數字資產之後。億萬富豪投資者、掌管Galaxy Digital Holdings Ltd.的Mike Novogratz曾表示，比特幣到今年年底可能達到10萬美元。

多資產投資平台eToro的分析師Simon Peters說：「白宮的公告對風險資產、特別是加密貨幣資產意義重大。」他補充說，新的流動性的「閘門」現在已經打開。